大新銀行屢傳放盤

大新銀行屢傳放盤

港聞

大新金融中心

【話你知】
大新金融（440）於2005年收購澳門商業銀行及旗下澳門人壽與澳門保險，不過去年將大新人壽連同澳門人壽出售予中資投資集團泰禾，尚待當局審批，負責產險業務的澳門保險則繼續由大新金融持有。澳保行政總裁勞達文則曾任多間保險公司，包括忠利保險、昆士蘭保險。
大新銀行於1947年成立，據香港上市公司商會刊物《Momentum》專訪大新金融主席王守業文章中提到，其父王時新少年時曾任硬幣找換學徒，可憑聲音分辨硬幣真偽，王老於1972年成為大新銀行主席及大股東。1987年大新金融上市，第二代王守業為集團主席，2004年大新銀行上市，並於2005年收購澳門商業銀行及旗下澳門人壽與澳門保險，近年第三代漸接手，不過屢傳大新銀行有放盤念頭。

相關新聞

會議錄音節錄

港聞 15小時前

澳門無競爭法 圍標難檢控

港聞 15小時前

在港可罰營業額10%

港聞 15小時前

澳門保險涉圍標 錄音揭與三同業夾價 屬大新金融旗下 公司內部調查

港聞 15小時前